防人之心不可無 , 知人口面不知心

仲有冇其他句係好似呢兩句咁

日久未必生情 但日久一定見人心

路搖G馬力

日久變人妻

害人之心不可有，防人之心不可無
我老竇老母由細就教我呢個version

坐這山望那山 不亦樂乎
有朋至遠方來 非奸即盗

外賣自取 視為賊也

事不關己 沾沾自喜